---
description: "Richiedi una CONSULENZA GRATUITA sulla tua comunicazione web per RISPARMIARE TEMPO, SOLDI ED ENERGIE. Con semplicità! 😊️"
---

## Il tuo sito non deve essere complicato

Aiuto **freelance** e **piccole attività** a risparmiare tempo, soldi ed energie. Con&nbsp;**semplicità**.
{.emphasis}

{{<cta-btn "/consulenza-web-gratuita" "Richiedi una consulenza gratuita" "Non è una televendita. Sono qui per aiutarti.">}}

---

## Che posso fare per te

Percorsi di coaching, consulenza e formazione in affiancamento.
{.emphasis}

{{<cards "grid-2col">}}

### Se non hai un sito

_Temi sia inutile, complicato o costoso?_

Scopri il [sito semplice a quattro mani](/sito-semplice/)!

Per aiutarti ad acquisire clienti. Facile da creare e gestire. Senza spendere cifre folli né impazzire col fai da te.

<--->

### Se hai già un sito

_Analisi tecnica e strategica... gratis?_

Scopri il [coaching della semplicità](/coaching-semplicita/)!

Per risolvere i problemi che ti fanno perdere clienti, ma anche per ridurre i costi e le complessità di gestione.
{{</cards>}}

### La semplicità conviene

Più risultati, meno stress.
{.emphasis}

{{<cta-btn "/servizi/" "Esplora i miei servizi" "Insieme è tutto più semplice.">}}

---

## Piacere, Michele! 👋️

Sono una persona **alla mano**, **curiosa** e **positiva**.
{.emphasis}

<div class="serpentine">

Ho creato il mio **primo sito** alla tenera età di 12 anni. Ho lo spirito da autodidatta. <small class="secondary-text">Ma ho pure preso una laurea in informatica: _non si sa mai_.</small>{{<emo "🙃️">}}
{.item .left}

Ho una **mente analitica**, per _capire_ e _far capire_. Ho un **cuore empatico**, per _sentire_ e _aiutare_. <small class="secondary-text">Ma ho anche un _animo nerd_, per fare battute stupide.</small>{{<emo "😱️">}}
{.item .right}

Anziché giudicare preferisco **ascoltare**, fare domande e **comprendere**. Contemplo spesso l'eventualità di avere torto. <small class="secondary-text">Ma chissà se faccio bene.</small>{{<emo "🤔️">}}
{.item .left}
</div>

Nel dubbio, **sorrido**. E sono pieno di dubbi!
{.emphasis}

<img srcset="/img/me-intervista-daniele-1200.jpg 4x, /img/me-intervista-daniele-900.jpg 3x, /img/me-intervista-daniele-600.jpg 2x, /img/me-intervista-daniele-300.jpg 1x" src="/img/me-intervista-daniele-300.jpg" alt="Io durante un'intervista, con un piccolo microfono lavalier sulla maglietta e un grande sorriso sulla faccia." width="300" height="300" class="img-squircle">

{{<cta-btn "/chi-sono" "Scopri qualcosa in più su di me" "Storia, valori, attitudini e sciocchezzuole varie.">}}

---

## Perché lavorare con me

* Ti tratto da persona.
  {.big-text}

  Senza formalismi, ma con tanta cura.
  {.small-text}

* Mi metto nei tuoi panni.
  {.big-text}

  E prendo a cuore il tuo lavoro.
  {.small-text}

* Faccio esempi pratici.
  {.big-text}

  Niente fumo negli occhi o paroloni.
  {.small-text}

* Offro soluzioni ad hoc.
  {.big-text}

  Semplici da capire e da attuare.
  {.small-text}
{.whyme-list}

### Facciamoci una chiacchierata

Complicarsi la vita nuoce alla salute. Ti aiuto a smettere!{{<emo "😁️">}}
{.emphasis}

{{<box warning>}}
Attenzione! Un approccio basato sulla semplicità:

* Potrebbe giovare alla tua comunicazione sul web e alla tua _pace mentale_.{{<emo "😇️">}}
* È un valido alleato contro perfezionismo, patemi d'animo e fatiche inutili.{{<emo "😎️">}}
* È uno strumento potente e che non va abusato: può causare _indipendenza_.{{<emo "😜️">}}
{{</box>}}

{{<cta-btn "/consulenza-web-gratuita/" "Prenota la tua consulenza gratuita" "Oltre 15 anni di studi e ricerche, a tua disposizione.">}}

---

## Domande?

[Contattami](/contatti/) per ogni evenienza...
{.emphasis}

{{<q a="Quelo (Corrado Guzzanti)">}}
...ma le risposte non le devi cercare fuori.

La risposta è dentro di te. _Epperò, è sbagliata!_
{{</q>}}

{{<video "quelo" "Spezzone di uno sketch comico di Quelo, interpretato da Corrado Guzzanti.">}}

<hr />

{{<q a="Edsger Wybe Dijkstra" w="On the nature of Computing Science" u="https://www.cs.utexas.edu/users/EWD/transcriptions/EWD08xx/EWD896.html">}}
La semplicità è una grande virtù, ma bisogna lavorare sodo per raggiungerla e studiare per apprezzarla. E come se non bastasse: la complessità vende meglio.
{{</q>}}
